而家成科地理比考評局搞到不倫不類

考評局你無撚病呀

下年地理DSE開始，會增加多一條18分嘅必答題，而問嘅嘢自係單純圍繞field trip

睇番份樣本試卷，問啲問題對啲學生地理嘅學習係無撚幫助，只不過係一尾問啲咩好壞處同field trip要用嘅工具，鬼唔知冬天條河乾咗做唔到field trip咩 呢啲問題只會額外增加咗佢哋要溫嘅書，同埋比補習佬多個藉口吸引佢哋9補地理 field trip係重要，但係而家啲老師已經好多嘢教冇乜時間剩，唔通加多條field trip題就會令到佢哋去多啲field trip?對學生將來就業/升學又冇用，多啲嘢要背只會對學生學地理嘅興趣減低 睇番而家地理專少少嘅concept其實唔多，好多都係通識性質，你係課程加番多啲專啲嘅concept仲好啦

仲有其實考評局之前已經成日搏大霧想係2014同下年地理加sba，根本好多人都覺得多9餘，又加重學生壓力（有機構做過問卷），實事唔見你做，淨係識盲目加sba，你啲專家可唔可以用下腦先改課程

2014

師兄

我覺得學點樣field trip係某程度都幾有用，尤其是如果上到u都係想讀地理，但係就係加多條field trip題令到paper 2嘅比重少咗，學生投嘅時間精力喺electives就會少咗，而個人覺得electives正正係真正學到嘢嘅課題，而且好多技巧都係dbq/mc都有考學生，冇咩必要要加field trip題

呢科真係好伏
好難拎5 or above

我覺得呢科先係最體現到付出=收獲

利申：今年考5*

呢科出題變化太大
唔值得投資

地理呢科本身都奇奇怪怪，又有氣象、生態、地質、經濟，但又樣樣都唔精/變左純背書理解唔到，好多「知識」都唔知有無定論，點樣話俾人聽你讀過咩

high risk high reward

呢科成日都要tip題

中學miss成日順便教out c嘢
不過平時溫氣象part會上高登同大交合

其實呢科係讀咩 好似好撚文科咁，但又好似要啲科學知識

我女朋友都有問過我點解地理係文科

我家姐表示當年AL貼中左先考到個B
佢話以前長撚到溫都溫唔切

基本上依家DSE好多科得CE程度
咁都唔識應該要驗腦

B，好撚勁

因為phy chem bio已經夠煩
邊個理科仔仲會揀

又唔係你讀

實實在在考map reading skills再混合考察技能好過啦
好似以前咁一題map reading必答咪好
依家不倫不類
啲topic玩完一個cycle之後loop返，問既野可以有咩變化?

完全唔明白氣象點解會擺喺地理選修而唔係物理
背後嘅熱力學同大氣動力學係物理嘢嚟

雖然中學phy冇教氣象
但我相信畀本氣象書啲物理學生解嘅話，分分鐘可以解得詳細過本書

屌我冇修physics讀緊weather and climate嘅時完全係死背同少少理解⋯⋯想知其中嘅物理原理本地理書都冇教

Geog係咁多科最貼近生活,而且會影響往後做事的思考方法

答題仲好講求表達方式, 就算你熟讀全部內容, 表達都唔靚都唔會攞到高分

互相交流

( CE + AL GEOG A )

搵食死撚開